【氣象】（2019年7月中旬）旬初仍有雷雨，隨後高空反氣旋將帶來普遍晴朗及酷熱的天氣

氣象討論：2019年7月中旬
此帖文討論期：2019年7月11日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

痴線

要打飛機了

ffs update左後都係咁ff

逝去的不回來
你凍撚死咗未呀？屌你老母閪？

又要打j了

第一個風就巴士，960西登，如果真有排J

追開風都知道，七月副高形態東南偏東，西北偏西向。可以話係正面吹襲之路徑，必定通過呂宋島，強度會有不確定性。

留返啲精先

山竹

或者天鴿

交合：一 個 廣 闊 低 壓 區 會 在 下 週 後 期 為 菲 律 賓 附 近 帶 來 不 穩 定 的 天 氣 。

又到GFS打丁時間

係呀吹撚冧埋共產黨添呀

ec：汕頭

EC 有反應 不過似汕頭一帶login 照常理應該有個T1

汕頭至廈門login

【新唐人北京時間2019年07月11日訊】週二，內華達州警方發現當地一名居民被壓死在汽車下，從現場和死亡時間來看，當局判定命案是由地震導致，但由於地處偏遠，因而直到地震後第五天後才被發現。目前，該男子也成為本次加州強震的第一個遇難者。

好想打風

上次木恩唔當佢有打過風同初旋咁廢

一 個 廣 闊 低 壓 區 會 在 下 週 中 期 為 呂 宋 附 近 帶 來 不 穩 定 的 天 氣 。

😳

境內自爆對流

繼續

依個J仲要打多幾日

EC 東到去浙江

GFS同場加映+324 又嚟多個

得sts

有個中至強8嘅

98W

雲浮

GFS跟EC冇得打丁了

咁樣得3仔

弱3都唔知有冇

GFS EC 一致

當你以為冇得打丁？EC又比返個希望你
新報坐巴士 可能改返廣東
GFS

EC冇埋

其實唔駛逐報逐報睇

報報唔同是常識吧

有TCFA 先算啦

技術性調整

交合：預 料 一 個 低 壓 區 會 逐 漸 發 展 ， 並 在 下 週 中 期 為 呂 宋 附 近 帶 來 不 穩 定 天 氣 ， 其 後 的 發 展 及 移 動 路 徑 仍 存 在 變 數 。

食三日下沉

3、颱風

未來10天，西北太平洋和南海將有1～2個颱風生成，其中1個可能於19日前後影響南海北部海域。

中央台

GFS新報廈門

屌, 一除褲諗住劣兩野又要著返

日本嗰邊奄美同九州仲未完梅雨 同太平洋側地區去到關東比往年七月中涼

未完但其實無咩落雨，因為條槽畀北風推到落返沖繩華南一線
而元兇之一就係令東日本偏涼既鄂霍次克海冷高壓，即係東北冷渦

霍次克海係冷高壓?定係低壓???

上空低壓，地面圖係高壓

98W 去廈門之後，另一個TC北上

係咪所以先會咁涼爽 前幾次去都好似冇咁低

係，但呢個係咩地方北海道？
關東其實都係平年值得兩三度，不過係持續幾日咁低，但體感唔會話去到凍既

北海道利尻札文嗰邊 搞到我唔知帶咩衫好 點解會吹東北風㗎

我見佢話咩26年以來最低溫 上年太熱今年補返晒

夏天先啱啱開始出梅後35返唔出奇

我見佢廿幾號已經升返去30幾度 好彩我北上左

破埋昭和記錄

道地檸檬綠茶特約:風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字

1. 丹娜絲 Danas (菲律賓)
意思: 體驗及感受的意思
圖片:

2. 百合 Nari (韓國)
意思: 百合花，一種球莖類植物，長有大的白色或彩色花瓣，是韓國夏天常見的花卉
圖片:

注意: 圖片可能與意思無關

高空反氣旋會在未來數天為中國東南部帶來大致晴朗及酷熱的天氣，但廣東沿岸仍有幾陣驟雨。預料一個廣闊低壓區會在菲律賓以東的西北太平洋逐漸發展，並在下週中期為呂宋附近帶來不穩定天氣，其後的發展及移動路徑仍存在變數。

好大包圍 今年好似冇乜俾副高籠罩幾日萬里無雲嘅日子 平時七月多

[13/7/2019 15:30HKT] 對於近日有網上媒體引用單一數值預報模式的輸出，指出「吹到正」。大家可以參考附圖，比較目前在菲律賓以東的低壓區及去年超強颱風山竹在相若位置時的路徑概率預報。從圖中可見，低壓區吹襲廣東沿岸的概率只有約30%，而去年山竹則為60%。此外，低壓區的路徑於預報後期較為分散，相反山竹時相當一致，因此目前低壓區最終會在哪處登陸，因不確定性相當大，宜繼續觀望。

網上媒體 = 香港01

GFS新報預計98W 登陸汕頭一帶 之後移動路徑有啲似蓮花

98W過咗之後 菲東有TC發展 +240 報直襲

星期日21號點算

NMC雨量預測 由福建粵東
調到去珠東粵東

98W同蓮花最大分別在於蓮花橫流緊密，而預測98W雖未算橫流廣，但唔算緊密，影響範圍較大，類似2013年天兔

唔通今年仲少風過2010

冇厄 都仲少風過2010

依家反而驚瘋狂儲能量 之後爆多個山竹出嚟

天氣概況:

高 空 反 氣 旋 會 在 未 來 一 兩 天 為 中 國 東 南 部 帶 來 普 遍 晴 朗 及 酷 熱 的 天 氣 。 預 料 一 個 低 壓 區 會 在 未 來 數 日 於 菲 律 賓 以 東 的 西 北 太 平 洋 逐 漸 發 展 並 移 向 呂 宋 北 部 至 台 灣 一 帶 ， 其 後 的 移 動 路 徑 仍 存 在 變 數 。 受 其 外 圍 下 沉 氣 流 影 響 ， 本 週 中 期 廣 東 沿 岸 持 續 酷 熱 。 本 週 後 期 沿 岸 地 區 驟 雨 增 多 。

依家又要睇副高既造化啦

EC: 2連撃

係1個3號仔都無

EC 98W login 紅海灣

下一個login 大鵬灣一帶

2005

FFS東調

唉...燈乜鬼丫......EC咪又西調兼調強返......

EC OR GFS

EC今報仲衰過GFS
台南login 之後北上

呢報黐咗線,98w變成一個多中心的季風低壓,北面中心帶領成個系統撞開副高北上

GW

隔左晚變左北上既

彈出彈入
依家數值唔多穩定 都係睇吓就算

今年好多雲係哈薩克果邊落黎咩事

高空反氣旋會在未來一兩日繼續為華南沿岸帶來普遍晴朗及酷熱的天氣。預料現時位於菲律賓以東的低壓區會在未來兩三日逐漸發展並移向呂宋北部至台灣一帶，其後的移動路徑仍存在變數。受其外圍下沉氣流影響，本週中期廣東沿岸持續酷熱。本週後期沿岸地區驟雨增多。

唔知gw係咩

一個熱帶氣旋形成中？
但呢個term又好像係四個英文字母來表示

Gw （gale warning) 係jma發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名

Tcfa (tropical cyclone formation alert) 係JTWC發出，意思差不多，希望有人補充下

謝謝賜教，原來我都算估啱咗

因為我見大家多數以TCFA來形容

每一報都轉咁多其實唔需要太上心

正確 今次個重點位係過左巴士之後

交合medium

一個廣闊低壓區正為菲律賓以東的西北太平洋帶來不穩定的天氣。

不同機構不同system
而且不會互相影響

成日覺得啲騎呢中心預報其實成唔到旋,下沉都冇得食

颱壇更新完有冇黑名單

EC: 搭巴士 中出台灣

即係有冇風打

仲係廣闊低壓區？等到頸都長埋

呢位香討常客，仲有幾個好撚串，成九日得把死人口話人，但自己又唔分享

90度直角轉彎咁得意？

98w大環流季風低壓撞開脆弱嘅副高直接北上

低壓可以頂開副高架咩

副高夠廢咪得

TCFA同GW就係兩個唔同嘅預報中心發出嘅警示，GW的話一定會有命名。有時有啲風得TCFA但冇GW就會變無名風。

呢個玩膠神人嚟

Tcfa: 低壓區或將增強為熱帶低氣壓(或以上)強度

gw: 熱帶低氣壓或將增強為熱帶風暴(或以上)強度
留意返jma已經俾緊熱帶低氣壓(td)評級

多謝以上2位巴打補充 我都記得tcfa係td only
但今朝唔肯定所以無講

謝謝賜教

NMC #1

按照呢個預測路徑，1號波封頂？

JMA 獨樹一格

跟EC?

如果整合到嘅話,環流會無咁大,對副高嘅擠壓會減少,路徑會相對偏西

EC呢報係演示如果整合唔到嘅結果

好像必入南海北部路徑？

睇＃137

點解90度直角轉急彎架

見到有兩條線指向珠江口一帶

巴士拒載

大太隻撞開左副高?

形容得好

一 個 低 壓 區 正 為 菲 律 賓 以 東 的 西 北 太 平 洋 帶 來 不 穩 定 天 氣 ， 並 會 逐 漸 發 展 。

仲未升格做TD

交合TD

位 於 菲 律 賓 以 東 的 低 壓 區 已 增 強 為 熱 帶 低 氣 壓 。 在 下 午 十 時 ， 該 熱 帶 低 氣 壓 集 結 在 馬 尼 拉 之 東 北 偏 東 約 960 公 里 ， 預 料 向 西 移 動 ， 時 速 約 20 公 里 ， 橫 過 西 北 太 平 洋 ， 移 向 呂 宋 一 帶 。

中心相當狹長,西面128E強對流根本覆蓋唔到中心

係咪唔會吹嚟香港？